美國司法部正式就何志平案交起訴書

【Now新聞台】民政事務局前局長何志平涉嫌代表中國一間能源企業賄賂非洲官員，在美國被捕近一個月。美國司法部在當地時間周一正式提交起訴書，起訴書指出何志平至少三次由香港匯款予涉事非洲官員。

何志平自上月在紐約被捕後被法庭拒絕保釋申請，一直扣押在位於曼哈頓的懲教中心，一街之隔便是法院大樓。

美國政府於紐約的周一正式提交起訴書 ，代表起訴程序正式展開。起訴書長17頁，指何志平涉嫌違反《海外反腐敗法》、洗錢罪及串謀等八項控罪。

何志平被指在2014年秋季至2017年1月，代表一間總部設於上海的中資能源企業，在案中另一被告塞內加爾前外長加迪奧協助下，賄賂乍得總統及烏干達外長，換取該能源企業生意上的優待。

起訴書中提及，何志平在2015年先後兩次由香港經紐約銀行匯款共40萬美元到加迪奧在杜拜的戶口，又在同年以同樣途徑匯款50萬美元予烏干達外長，連同給予乍得總統的款項，賄款合共約290萬美元。

消息人士預計何志平最快於本周提訊，屆時會向何志平宣讀控罪，並預料會由陪審團決定控方的證據是否充分足以繼續審訊。

何志平聘請的辯護律師之前曾任聯邦檢察官，專責調查及檢控有關《海外反腐敗法》案件，熟悉有關法例及檢控程序，他們近年才轉為私人執業。